公司比$3000汽車津貼+公司油卡

是咁的～小弟公司每月，比$3000車津+公司油卡
要我用自己車做野

公司係粉嶺，我住港島東...返工來回大約每日80km
過2條隧道（我慣用東隧+大老山）
工作時間，要揸車周圍走（半職司機）
保守估計，1日應該要跑150km

(當然架車既維修費，係要自己食）

我覺得好搵笨...大家點睇🙄

利申：本來係港島返工，公司調我過黎粉嶺

照做,平日做UBER

返完1日工...重要跑uber?

$3000車津先剛好夠比隧道費多少少

你叫佢自己睇下3000蚊租到架咩車

咁少車津 你公司搵你笨

每個月多幾百蚊咁...

狗也不屌

公司油卡有冇減夠5蚊先

你都係想離開我公司,咁你走啦,唔留你了

唔好一個個月計 有油卡即係唔洗俾油錢

你計一年36000 三年10萬 6年20萬
同送架新車俾你渣有咩分別
做人知足d好wo

公司油卡，係入油錢全部計公司

日日揸車返工應該會塞車

里數直線上升...維修自己比
變相減人工wo😭

搭巴士都每日40幾50蚊

你來回紅隧獅隧貴得幾多？

恆馳

每日隧道費90
咁都係2000蚊，最緊要返工有位免費泊車
記住用腳車算

搬去粉嶺住

環境唔好 涯騾仔先 過多1-2年先

叫公司出埋公司車比你 汽車津貼唔要

6年廿萬夠你買部新車

新車6年洗幾錢維修

點計都係你著數

賣撚咗架車佢，一係同公司講冇車lo

你鍾唔鍾意車先？
你好憎揸車嘅所有嘢免費你都唔想揸啦

咩公司咁好 想做

咩車先

van仔？

van仔就發啦上埋台接路程

我自己揸開golf仔咋...都無諗過會變到依家咁🙄

運貨行業，定剩係運你個人先
剩係運自己可以用廢老卡搭車
淨賺兩千幾

笨柒啦 隧道費塞車時間維修保養都係返度

3000唔包兩邊車場=搵你笨柒

簡單少少，1個月$3000
打完卡之後既停車場，隧道可以入公司數

其他食自己

車人，做司機

golf 塞車粗咪死得啦
換左架車先做

都係搵笨柒 完

出部toyota 粗咪腳車，搞掂

工程定普通office

拎700蚊買九巴月票囉

3000？ 屌佢老母啦
我間公司俾9400

爛狗Prius 都6000$ R洲車起碼9000$
都唔知夠唔夠錢整

公司油卡但唔係公司出油錢

買架車返黎揸但係驚里數高

明顯搵你笨
同公司講部車賣左啦

擺明想賣二手

6年但計埋要日夜都揸咁長車程淨係精神都消耗唔小

工作問題一律建議辭職

巴打公司仲請唔請人
我住粉嶺 有一架7人車

公司肯有呢個福利, 減人工都制
利申, TKO返東涌

你叫佢出架車比你揸

港島東單邊車位都未夠啦，仲話送新車？
牌燕維修牛肉全部未計

呢位巴打醒
一程車仲有得訓覺

感覺唔抵
你公司會唔會因為咁而24小時on call先

你試咗喺粉嶺搵車位先
唔係肯俾錢就有位
粉嶺南好多時連擺街都無位

我舊公司簽新約要我港島返上水 basic + $500 allowance $0

維修 停車場都冇計
搵笨7咩

出得3K, 仲要減埋人工
你都幾廉價

咁又唔會😂

唔抵
抄牌意外全部食自己
你都識講仲要保養維修
換消耗品都係一筆錢

紅獅塞到生日快樂woo

包公司停車場包油費隧道費仲要有三千袋？
我有冇理解錯？

咁渣uber啦

一陣公司叫你自己俾屋企泊車咪蝕撚埋？

公司油錢怕咩？

人地係鬼怕油錢咩 講緊攰呀 渣左成日車放工仲做uber? 鐵人咩大佬

呢位巴打講得岩呀...唔係油錢問題
係無咩必要chur咁盡😂

我借架r35比你

$3000蚊，係包埋你返工來回隧道費☺️
東隧$25 + 大老山$20
1程$45 1日來回$90

啲車設計出嚟唔係俾人揸出街嘅

幾錢人工先

公司調去、有得簡唔去？ 覺得搵笨、不如$3000的士來回

其實公司角度，調你去粉嶺做野就根本唔需要貼你車錢＋油錢大條道理叫你日日自己捱3個鐘來回樓主都幾過癮
仲咁多人話搵樓主笨

61* 20 喎

3000邊夠坐的士
同埋工作時間需要用車

度縮公司開名啦

叫佢添啲啦
同埋你係調職定升職 升職應該冇得傾

🤫🤫🤫

有電單車牌應該得
46真係睇你有冇心玩

開名啊柒頭

樓主架車啲咪數

兩樣都算係

每日返工來回基本80km , 唔計工作時間出車

唔好迫我呀

開啊叫你

乜都驚
話賣左車囉

買架棍仔Corolla入靚油都得啦？
揸張公司卡入白金無鉛

開呀，3個6 18點 大

屌你老味

公司卡中石化

隧道錢當交通費都好，3000 蚊屋企停車塲都唔夠畀，何況公司停車場都要錢...

買架ae110

無知一問，如果入油計公司，幫朋友架車入埋，再收番朋友錢得唔得？

拉

咁我不如 企係油站做中間人俾油錢唔好？

油卡跟車牌

講真
各有利弊
我自己都揸開車
好enjoy周圍走

其實咁樣唔洗困你係公司
=車完人就係自己時間
我覺得係so

所以我會出番架柴油 Sorento
靚仔suv

要自己跑埋台 無撚得輸

我淨去返工1日都100km

上水粉嶺有咩工返？廠？ 住住廿年都想係到返工

油錢 隧道 停車場 公司都會輸？

無車都出部車來R

返工順便揸uber

唔鍾意唔好做

搬去粉嶺山區
租又平 又近返工

問題係本身返工返港島...隧道都唔洗過🙄

塞車啲時間唔係錢？

問埋有交通意外食邊個先

自己車，當然都係自己

我都係出自己車幫公司做嘢 油隧道泊車全claim 但屋企月租同保養就自己食 有辣有唔辣啦 不過我個架錢7黎

返工時間喎

你蝕你架車折舊
車津我會當係補償你渣車返工既時間 因為本身你唔使

最好同你公司fight到有架廢車俾你渣
或者加車津

食自己呀‼️撞左你咪唔好整，你自己車
關公司咩事☺️

Fight條毛比你

油卡任碌？到時又話同你計咪數呀

每個月都要報咪數

3000 + 任入油卡算係咁啦...
真係任入先好
有D入多左又嘈就麻煩

咁又無咩問題呀 $3000 每月你隧道先比$1300 淨返個d用黎整車

有啲搵笨柒
隧道錢都唔止

車同事定客定乜野
換架ae110甩皮甩骨
坐都唔想坐啦

隧道$90 1日 x 26 = 2340

公司出埋autotoll，公事泊車可以拎單claim返，咁就有得計

一係就調轉，唔洗津貼，乜春都用公司咁又得，當然人工要調整返啱返個工作範疇

用自己車既話，錢車又係車，Bentley又係車，條數3000點計出黎

你老闆真係無死錯人
三千車場都唔夠俾啦

你咁為公司著想，咁你仲考慮啲乜？

錢7

要諗埋車位問題

抄牌，保養，養車好困身

咪係
仲要私人車車人
放假點敢車屋企人
啲人撩完鼻屎hi落架車

坐的士來回好過

真野唔好拎出黎講!

油卡點先
不隧道入公司數又低

你都傻kia 算

車位: ~3.5K
油錢: 0
隧道: (25 + 20)*2*26day = ~2.4K
除開每月牌費三保, 當你 0 NCB: ~0.7K
當你一年保護維修30K, 除非你一年撞幾次車, 如果唔係腳車都好難一年整30K: 30K/12 = 2.5K

= $9100 - $3000 = 1個月 $6100

應該同你而家既車馬費差好遠
咁你係咪要搵過第份工無得say no先?

每年驗車，排保要幾錢
唔小心撞車
貼錢返工

政府交通津貼都無埋
大出血

咁你蝕
轉工lor

推俾樓主

其實你做邊行同人工點先

驗車拎出車房兩三千無走雞啦當你有保養開到驗車唔太多野搞
牌費睇cc 普遍最多車1500-2500cc $5794一年
保費睇牌齡同ncb同歲數但普遍二三千無走雞，
公司幾識計淨係而度都每年成皮

開名啦 又要呻又要縮

無得sayno la...

架車無啦無啦

自爆不鳥

唔請人呀😂

你返工時間長咗好多，變相減薪，但而家條街既環境，拒絕怕唔怕無工做?

騎牛搵馬

點會自爆到啊 都無人上連登 宜家個個睇報紙啦

保險點計？買自用三保攞嚟開工出事就上哂身

你預都係食自己la~我估😂

三保失效輕則停牌，嚴重甚至有傷亡要坐監兼俾人索償天文數字，真心勸你唔好制，錢銀事少無厘頭惹官非就唔抵

繼續做死狗

18點係圍 唔係大 通殺

香港養車
最貴一直都唔係油喎師兄

車既野，消耗品啦，有人幫你入埋油，比埋車場錢，自己貼保養費都ok啦

對唔Hi字

日行150km...保養費好金

其他全部有數得計(有限錢)

最怕交通意外，唔好話撞到人，hi到人地車尾原廠維修都幾皮嘢
你份車保(自己出)如何？

正常返工日子塞忙時間東隧+大老山一樣塞到傻

傻閪，架車唔撚會折舊呀？

如果全新車就慘既，二手車就制得過

公司包一個車場，油錢，隧道錢 加一個月$3000 養車我都諗左成年

宜家諗番覺得自己好on9

繁忙時間行紅獅 無兩個鐘都唔好諗

買架食油車平衡番心理

點都好過紅獅。慳咗𠴱13蚊唔夠填油錢

唔計疫情，你平時8點前過到石門，你行哂大老山、觀繞同東隧半個鐘一定得，同時間你愛民邨到紅隧口都未必得

人地無油卡無$3000都係咁揸
呢啲當bonus姐

如果真係咁，我會選擇唔做😂

睇你放假用唔用囉
如果你放假唔用
咁緊係唔抵

但係如果放假都會揸
咁都OK啦
又唔係特別閪, 但都唔係有so囉

你本身買得車就要俾車位錢同牌燕

返工渣車會俾多左？

牌費咪又係自己比

搭巴士唔會塞？

我平時東隧，大老山
都係半個鐘到粉嶺

你本身架車唔渣返工擺係度就唔會折舊？

車位，牌燕無關事
依家係粗咪，就變多維修...
維修食自己

去買架5000牛肺開工 自己喺架就用佢張油卡

cls公司
叫佢比部公司車你

公司分咗股份比你？
邊有人帶錢返工咁笨柒

里數先係折舊最重要嘅環節。
佢咁樣日日踩 150km+ 法，先唔講維修保養成本嘅增加，架車兩年唔駛已經行過十萬公里，你覺得呢啲車賣返出去仲賣到價？

即係話一年俾3萬6買你架車行多既里數

有多就你賺 唔夠就俾公司搵笨柒
但架golf一年行多左既里數值唔值36000呢？

用公司油卡入貴油

入完 bump 返出黎賣比 frd, 當平油賣實有人要

loop

送架林寶加多你兩倍人工好無？

計每日跑150km , 我驚未夠1年
我架車就跪低

到底你架野幾多年車

13😂

人工幾多先？
一日150公里 跑foodpanda 都月入4萬啦
當然所有嘢都要自己硬食

完全唔值
一年 5 萬幾公里
換油都換 10 次 8 次
1.5 套胎 (預爆胎）
仲有其他消耗品等
七除八扣淨低嘅得幾多？要黎整車定抵消 loss of resell value 好？

2邊車場月費最少每邊3000都6000
我以前都會用自己車做公司野,
跟住同老闆講賣左了, 依家車係公司全包

攞公司車做私伙野先係正路

push

睇哂成個post
如果全港私家車司機都好似你地咁諗我就唔撚駛日日塞車

廢老卡 返放工一世$2

以前返工返地盤 都會渣自己車
後期上司幫我爭取左張油卡
唯一付出既係 車站接埋同事 因為冇車到
咁就有數 反正我都係渣埋架車返工

油錢公司比咁點解唔行獅子山？你返工放工幾點？

呢排無塞車就爽
如果正常番，大老山塞到佛誕

搵日試下同公司講壞車要擺車房幾日睇下公司有乜反應?

等睇塞油路

9~6

good

係咪做送貨

泊架車去公司附近，屋企過左海先去拎車

同我之前一樣